一人一個只有一個意思嘅中文字

昨 （日)

我

屌

比你快過我

大
撚
把

想

囿

睇錯「好有意思嘅字」
當我冇講過野

一

訓

on(9)

瓩

可以係名詞，可以係動詞，可以係形容詞
又點會得一個意思

大象又得，大學又得
撚手小菜又得，當助詞詞又得
把關，把戲

想念，想像

一個，一樣

訓練，訓話

氫氦鋰鈹硼

個「一」字點配詞都只有"single"嘅意思，唔係咩

始

郭富城嘅弱

第一次，排名第一，一瞬間

都唔係single嘅意思

始終,始動

殺手，殺戮

氧

Ok u win

氫氦鋰鈹硼碳氮氧氟氖 鈉鎂鋁矽磷硫氯氬 鉀鈣鈧鈦釩鉻錳 鐵鈷鎳銅鋅 鎵鍺砷硒溴氪

熵，焓

成個元素表都算

歪

爽歪，歪曲

正確

愛

罡

我現時自己肯做飯

餓

自膠，除咗碳

死

殺手殺戮歸根究底咪都係殺呢個動作
始終同始動首先唔知始動算乜撚野中文啦其次始都係得開首起始意思

其實樓主係想搵得一個意思嘅字定係配唔到詞語嘅字
呢度兩個殺字意思上有分別?

龘

on9啦你

咁氫氣球同氫彈都唔同啦

on99

多謝你對自己肯做飯既支持！

唉

鋨金錳銩鋰銠鎂溴硒

囧

樓

主

係

戇

鳩

個字有咩意思?

美
醜

on lun 99
配詞一個意思定個中文字得一個意思呀
諗清楚再開過post la

柒

樓主on9仔
配字同意思都唔撚識分

說文解字：囿，苑有垣也。
垣：牆
苑被牆包圍，有困住嘅意思

日常用法例子：唔好囿於成見

你個個都用多個字黎配 ，
咁昨日 昨夜 都唔同啦

一樣，一同，一直.......

都係名詞....兩樣嘢都係解有氫成份嘅「嘢」
除非你搵個形容詞/動詞有氫就得

你

唔同配詞唔代表個一字唔同意思喎

樓主你知唔知個字得一個意思點解架，唔係一隻字陪到其他字做詞語就係喎，求先你嗰啲殺手殺人全部係同一個意思喎，可惡 惡人先係你可以配詞嗰啲喎

粵

人
你

厹

姼

官

月巴亻子

咁想念 同 想像
個 想 唔係一樣都係用腦想咩

駁人前用吓個死人腦啦
叻唔切衝出黎柒

你要跟返樓豬個定義玩呀麻

誰

樓主係唔係想講語素

圕

樓主文盲on9仔

樓主都唔識中文
講嚟都嘥氣

屌可以係動詞名詞形容詞，全部唔同意思

昨日 昨夜既昨都係前一既意思
樓主應該係想配唔同詞或者獨立睇都係得一個意思既字

咁睇下你放係咩語言啦

廣東話應該剩係得動詞

撚屌

殺價 個殺係降低既意思
殺戮 個殺字就有奪取生命既意思

樓主係想搵無論單獨睇字配唔同字成為詞語都係得一個意思既字

你啱，但係樓主個logic冇錯，只係套用錯你個例子

btw
如果個想字用係句子就會有唔同意思

我想你 呢個想係 掛住你
我想起你 呢個想係 諗起你
我想你死 呢個想係希望

掛住同諗起 係唔同意思啦掛

我諗起屎 唔等於 我掛念屎

廣東話屌都可以係語氣助詞，純發洩冇意思
同啊！！！！！！！ 係一樣

嘅

大家用下腦，諗深一層先屌黎屌去啦

呢個如果睇現代語文應該啱

其實，昨日、昨夜嘅昨係解前一，但今是昨非嘅「昨」係指過去。所以都係有兩個意思。

死本身係 失去生命既意思
如果有配詞令死字改變意思就唔啱，當然圖入面既詞係有啲唔洽當既

唔好話咁樓主個昨都唔啱 個昨字係另一個字既俗字
只係得 前一既意思

你又突破到盲點喎

呢啲有用腦既留言咪幾高質

樓樓主識唔識中文？

詞定字呀
屌
你
老
母

樓主乜撚嘢事？

所以唔關正俗問題事，古代文字較少，因此通常都係一字多義。

Btw，琵=一義；琶=一義；琵琶=一義

覿

屎

唔好推啦
樓主夠柒㗎啦

樓主嘅意思可能係：大象之「大」為形容詞，形容象之體形，而大學可為四書之一，亦可指高等學府，所以大學嘅「大」並非形容體型之大「

而助語詞嘅意思即無意思，只為加強語氣，而撚手即解拿手，而咁啱讀緊李白詩，附近嘅白居易琵琶行都有句：
輕攏慢撚抹復挑，初為霓裳後六么。撚字又有唔同嘅意思。

所以，樓主答人嘅方式係有啲on9，但問題同部分解答都有理嘅。

解字需要配詞，因為一字之所以多義係因為唔同嘅詞性。有時候更需要前文後理先明白一字之義。
當然，有啲字可以就咁解字義，例如：「我」只係解第一人稱，所以點配詞都無分別。
但例如：「母」，就咁解你唔知應該解「媽媽」定係「雌性」。

苯

唔使有腦
識查下字典就得

有兩義，面別、見。

On9

同意，而加好方便就知道古義今義，雖然可能有啲意思會漏咗，但9成9嘅都會搵到 剩低嘅就要不停搵古文去研究

鏡
絕
咒
藝
曹
皇

一對 咁咪not single

鏡有兩義，鏡照之鏡，照鏡之鏡。
絕亦有程度/數量之分，絕密/絕對。
咒文，詛咒，單解咒並唔可以直接知道解邊個意思。
藝，古文有極多意思。
曹，今義可能只作姓氏之用，但古義都有幾個。
皇，今義有皇帝之義，亦有姓氏之用。

唔係詞義嘅not single，而係一對中嘅「一」都係指單一嘅意思，可能因為「對」而令你誤解。兩個人就叫一對：一百個士兵可以叫一隊/一群，但唔影響「一」嘅意思。

𨶙
𨳍
閪
𨳊
𨳒

1.指數量
2.指排序 eg第一
3.指不變 eg一向 一直 一貫 表裡如一
4.指完整/所有 一切 一律
應該仲有 講唔晒

汞

例如殺手同殺戮我係用錯左例子去覆，不過個殺字確實可以存在兩個意思

所有單字你就咁睇個單字咪梗係得個單字嘅意思，不過要用起上黎就有唔會意思架啦

原本諗住剩係俾例子咁答啲人會明，睇黎畫公仔都要畫出腸先得

其實個學術台應該摺撚左佢，應該開返個不學無術台就差唔多

醜

黢

日月金木點火土
男女
父母
屎尿屁
衫褲鞋襪

樓主自己啲中文程度都有限 根本亂黎

襪

有

昨日 昨晚 昨天

出post前唔該諗下自己個思路先
如果唔係會好柒

一人一個只有一個意思嘅中文字
一人一個只有一組詞語嘅中文字

自己不學無術 令人get唔到你諗咩就係我地智障
唔夠高去猜度到你想表達咩?
會唔會有少少過份左 巴打

睇咗成頁都唔知你開呢個post到底想要乜嘢字
配詞之後
嗰隻字喺詞語入面都係同一個意思
咁咪即係符合「嗰隻字只有一個意思」囉
到底你想要乜？

而家畀單音節語素
佢又要配埋其他字嚟講
點玩呀

你咁配法只要個字配到其他字就一定有另一個意思啦
你不如問邊個中文字配搭唔到其他字啦

如果好似你咁解
昨日，昨晚
都唔同意思啦屌

係樓主個logic係錯囉好唔好
畀錯例子，咪令到個題目既龍門混亂
佢自己都諗唔清，你都話佢岩...

你究竟知唔知自己個post係問乜架 唔係玩配字遊戲喎

原來樓主係弱智

屄

無

一陣？

一 - AGA
第二個意思

咩叫放喺咩語言？

I dont give a 屌？
屌ございます？

on9 咁想真係有想念同想像嘅意思
很想你 同 想一下是如何 兩個想唔同意思呀on9仔

想法不一 個一咪指一樣個一

咪就係 好多on9唔撚明樓主咩意思 解釋都無用

喵

台狗先會當名詞 形容詞
廣東話用撚同柒做形容詞

台灣的屌 有指厲害的意思 佢可能係咁的意思

想念同想像呢個真係樓主岩喎
講真除左殺手殺戮呢個例子錯之外佢其他例子冇錯喎
但你地就執住一個錯既例子黎話樓主成個logic錯
咁樣好咩
而且樓上都已經有位ching將樓主個logic解釋得好清楚

樓主就咁撻兩個詞語出黎又唔闡釋下
好難唔惹人負皮

始終、始動？首先始動唔係中文，另外明顯兩個係同一個意思「開始」
想念、想像？上面已經有人講咗個例子係錯
「想」的而且確有多於一個意思，但所舉既例根本係分唔出
訓練、訓話？個例子有乜分別？
我？樓主話係得一個意思，但我同我國已經係兩個意思。( I vs my)

同埋，除咗屌字，樓主從來冇解釋過原因...
只係其他補出黎

其實樓主係咪弱智？
上面解釋個殺字講一大輪都冇講殺字有邊啲其他意思
淨係識悔氣賴皮 都戇撚鳩

始同訓好似真係你岩
但想念同想像真係唔同意思喎
我很想你（想念）
我想到一個畫面（想像）
有錯請指教

首先，我認為1、2嘅「一」意思相同，只係因為「第」而影響咗整個詞義，而無影響「一」嘅字義。
而3，一向、一直⋯⋯中嘅「一」都依然係「單一」嘅意思，只係表示程度/狀態，只係詞義唔同，並唔係字義唔同。

但值得商榷嘅4，一切嘅「一」，而「一律」嘅一依然係解「單一」，如「以上犯人一律處死」，「一律」中嘅「一」都係解「單一」。
但「一切」中嘅「一」應該唔係「單一」，所以確實有多義，仲有「一般」等等。

想同訓係有多過一個意思
問題係樓主個例子係唔岩／好含糊
想念、想像，當中既想字分別代表乜野意思？
可以理解為「腦海浮現思念」、「腦海出現影像」
極之難理解樓主究竟想講乜

三者無異

配詞解字，「昨」字義無變，詞義不同唔代表字義不同。

咁個「一」字都係 一樣

一陣嘅「一」，應該解數量或程度上嘅「一」，「一」嘅字義無變。

唔明點解你覺得想念想像難理解
「腦海浮現思念」咪想念
「腦海出現影像」咪想像
樓主講想念同想像就係話俾你知個想字配個念字同個像字分別有呢兩個意思
含糊既點係邊

凌晨上面解過 一樣嘅「一」字義無變，但樓上巴打提嘅「一切」應該有變。

明白了

昨天 昨晚

首先，你舉嘅例子係錯嘅話，一開始已經誤導咗人，所以好難令人接受你就咁打兩隻字。

另外，唔係所有單字就咁睇單字就得單字嘅意思，而係一個字就咁睇好難知道代表邊個意思，所以先要配詞。當然，都有你所講嘅情況，但我諗依條問題值得討論嘅原因係中國文字一字多義嘅特點。

咁樣講，「殺手」、「殺戮」都唔同啦，點解你又覺得依個例子錯？
「殺手」=「殺害他人之手」，借代「殺人既人」
「殺戮」=「殺好多人/屠殺」

問題係當中既「殺」字係同個意思呀...
定係你想捉字蝨「浮現」同「出現」唔同…

昨天、昨晚只係詞義上唔同，「昨」嘅字義都係「前一」，成語「今是昨非」中嘅「昨」先有唔同意思，並唔係解「前一」，而係範指「以前」。

其實條問題係討論緊字義，但配詞解嘅係詞義，但唔同嘅詞義先睇得出字義有無改變。

炭，碳比多打你

鐵 Iron
鐵證如山
手無寸鐵

殺手同殺戮既「殺」字的確都係殺害他人既意思呀
所以咪話佢呢個例子錯囉
但想念同想像裡面既「想」字真係各有不同意思喎⋯
如果你覺得呢個例子係錯既話
即係你覺得「想念」同「想像」係一樣意思？

殺手之「殺」，解「令人失去性命之人」，殺戮，「戮」，據說文解字，解「殺下也」，而殺戮解「令大量人失去性命」，當中「殺」字義不變，只係「殺」加上「戮」，詞義用法改變。

樓主中文U？

「想念同想像裡面既「想」字真係各有不同意思喎」
咁分別既意思係乜，你直接寫出黎

輝

家

咁我夠可以話金、銀嗰啲啦
金 gold，銀 silver，金銀滿屋入面代指錢財

想念、想像，「想」字義相同，但「我想要」、「推想」嘅「想」就唔肯定。

樓主中文有冇3

樓上好醒目咁避咗金銀依d有symbolic意義既元素
但漏咗鐵

仲有銅啊銅臭

樓豬

或者咁樣講⋯係正常句子裡面
出現個「殺」字通常都只會有「令他人失去生命既意思」
「我殺了人」「僱用一個殺手去殺了他」
好難會有第二個意思
但「想」字就可以有「想念」同「想像」兩個意思
「我很想你」（想念）
「我想到一個畫面」（想像）

呢個真係要請教下 我都唔係好明
「想念」同「想像」個「想」真係相同？
同「推想」又有咩唔同？

諗住入嚟學野，點知個樓主係唔識嘅

個人劣見：「想念」解從腦海中出現掛念/思念某人/事/物嘅舉動，而「想像」解從腦海中出現某個圖像，「想」嘅字義仍然係「腦海中出現⋯⋯」而「推想」解「根據已知情況推測未知嘅情況」，再細解「推」即係以上嘅意思，「推測」、「推理」等等嘅「推」都無變。
仔細諗翻，「我想要」、「推想」嘅「想」又應該無唔同。

1萬蚊

1、我很想你
2、我想到一個畫面
總點在於「想」都係同一意思，就係喺個腦/心出現某樣野，喺1出現嘅係思念，2出現嘅係圖像，1、2嘅配詞詞義當然唔同，但「想」嘅字義無唔同。

一萬數中嘅「一」指數量，無改變「一」字義。

即係10k*1
一個萬=一萬
「一」字定位不變

琶唔係
琶除左可以解果件樂器之外 仲可以解現代弦樂器/鋼琴既一個指法技巧（琶音）

我都係覺得兩個「想」字性質有少少唔同
一個係中性 一個係加左感情落去
而且譯做英文都完全唔同 一個think一個miss
可唔可以咁解釋

就算廣東話都有助語詞同動詞兩種用法啦

琶我知有指法意思，但樂器係指？

勁

爆炸螺絲

解think同miss係因為配詞時詞義唔同，想念解miss，想像解think，但「想」並無改變字義。
不過你認為兩者一為中性，二有感情，依點幾值得討論，想法應該用想像嘅想？思想都應該係想像嘅「想」？咁想念係因為「念」影響「想」，定「想」真係帶有感情？個人都未諗得通「想」有無感情色彩喺入面

你係咪想講3分 如果你講評級 1都俾多佢

忍

一個叫‘琶’既樂器 即琵琶

我覺得樓主就係咁既意思
就咁講個「想」字你唔會肯定到係邊個意思同咩性質
所以先會舉「想像」同「想念」做例

樓主舉例錯，態度有啲on9，但問題值得思考，唔覺樓主有咩大問題 好過成個連登剩係不斷嬉笑怒罵、單單打打，再瘋狂炒車。當然依啲元素係不可或缺，但學術post都一樣，唔係話要似翻當年高登，而係一個討論區就應該有唔同種類嘅討論

你一句就收左人皮

咁應該係配詞完先解琵琶，定就咁琶可解琵琶？琶可代指琵琶嘅話，咁琵應該都可以代指？但如果因為專有名詞而少用，而令人覺得可以代指，咁應該唔係字嘅本義。好似嗩吶咁，兩者皆無代詞用法，我暫時未查到琵、琶係古文中可代琵琶嘅例子，所以就當佢係一字一義。

當然係要配詞解，但依個例子嘅特別之處係「想念」嘅「想」有無因為「念」而令「想」有感情色彩，定「想念」係「想」+「念」。

我字可以解武器，同戈咁上下

每個都覆下先

昨日、昨夜詞義唔同，但「昨」嘅字義都係「前一」，並無不同。而昨是今非嘅「昨」字義解「以前」，咁字義上先有唔同。
詞義唔同唔代表字義唔同。

所以我一路講緊將個字單獨用既情況
我很想你vs我想到一個畫面